import { Question } from "./types";

export const questionsArray: Question[] = [
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Afganistán?",
    answers: ["Kabul", "Kandahar", "Herat", "Islamabad"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Albania?",
    answers: ["Durrës", "Vlorë", "Tirana", "Skopie"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Alemania?",
    answers: ["Múnich", "Hamburgo", "Fráncfort", "Berlín"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Andorra?",
    answers: ["Encamp", "Andorra la Vieja", "La Massana", "Tolosa"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Angola?",
    answers: ["Huambo", "Luanda", "Lobito", "Kinsasa"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Arabia Saudita?",
    answers: ["La Meca", "Medina", "Riad", "Yeda"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Argelia?",
    answers: ["Orán", "Constantina", "Argel", "Túnez"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Argentina?",
    answers: ["Córdoba", "Rosario", "Buenos Aires", "Montevideo"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Armenia?",
    answers: ["Giumri", "Ereván", "Vanadzor", "Tiflis"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Australia?",
    answers: ["Sídney", "Melbourne", "Brisbane", "Canberra"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Austria?",
    answers: ["Salzburgo", "Innsbruck", "Viena", "Graz"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Azerbaiyán?",
    answers: ["Ganja", "Sumqayit", "Bakú", "Ereván"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Bahamas?",
    answers: ["Freeport", "Nasáu", "West End", "La Habana"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Bangladés?",
    answers: ["Chittagong", "Khulna", "Daca", "Calcuta"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Barbados?",
    answers: ["Speightstown", "Oistins", "Bridgetown", "Holetown"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Baréin?",
    answers: ["Manama", "Riffa", "Muharraq", "Doha"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Bélgica?",
    answers: ["Amberes", "Gante", "Charleroi", "Bruselas"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Belice?",
    answers: ["Ciudad de Belice", "San Ignacio", "Belmopán", "Orange Walk"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Benín?",
    answers: ["Cotonú", "Porto Novo", "Abomey-Calavi", "Lomé"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Bielorrusia?",
    answers: ["Gómel", "Minsk", "Maguilov", "Kiev"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Birmania (Myanmar)?",
    answers: ["Rangún", "Mandalay", "Naipyidó", "Bangkok"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Bolivia?",
    answers: ["Santa Cruz", "La Paz", "Sucre", "Cochabamba"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Bosnia y Herzegovina?",
    answers: ["Bania Luka", "Mostar", "Sarajevo", "Belgrado"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Botsuana?",
    answers: ["Francistown", "Gaborone", "Molepolole", "Harare"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Brasil?",
    answers: ["Río de Janeiro", "São Paulo", "Salvador", "Brasilia"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Brunéi?",
    answers: ["Kuala Belait", "Seria", "Bandar Seri Begawan", "Kota Kinabalu"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Bulgaria?",
    answers: ["Plovdiv", "Varna", "Sofía", "Bucarest"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Burkina Faso?",
    answers: ["Bobo-Dioulasso", "Koudougou", "Uagadugú", "Acra"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Burundi?",
    answers: ["Buyumbura", "Gitega", "Ngozi", "Kigali"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Bután?",
    answers: ["Paro", "Punakha", "Timbu", "Katmandú"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Cabo Verde?",
    answers: ["Mindelo", "Praia", "Santa María", "Dakar"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Camboya?",
    answers: ["Siem Reap", "Battambang", "Phnom Penh", "Bangkok"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Camerún?",
    answers: ["Duala", "Yaundé", "Garoua", "Abuya"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Canadá?",
    answers: ["Toronto", "Montreal", "Vancouver", "Ottawa"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Catar?",
    answers: ["Rayán", "Doha", "Al Wakrah", "Manama"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Chad?",
    answers: ["Moundou", "Sarh", "Yamena", "Niamey"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Chile?",
    answers: ["Valparaíso", "Concepción", "Santiago", "Buenos Aires"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de China?",
    answers: ["Shanghái", "Pekín", "Cantón", "Hong Kong"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Chipre?",
    answers: ["Limassol", "Lárnaca", "Nicosia", "Atenas"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Colombia?",
    answers: ["Medellín", "Cali", "Bogotá", "Caracas"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Comoras?",
    answers: ["Mutsamudu", "Moroni", "Domoni", "Antananarivo"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Corea del Norte?",
    answers: ["Hamhung", "Chongjin", "Pionyang", "Seúl"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Corea del Sur?",
    answers: ["Busan", "Incheon", "Daegu", "Seúl"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Costa de Marfil?",
    answers: ["Abiyán", "Yamusukro", "Bouaké", "Acra"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Costa Rica?",
    answers: ["Limón", "San José", "Alajuela", "Panamá"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Croacia?",
    answers: ["Split", "Rijeka", "Zagreb", "Liubliana"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Cuba?",
    answers: ["Santiago de Cuba", "Camagüey", "La Habana", "Miami"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Dinamarca?",
    answers: ["Aarhus", "Odense", "Copenhague", "Estocolmo"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Yibuti?",
    answers: ["Ali Sabieh", "Tadjoura", "Yibuti", "Adís Abeba"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Dominica?",
    answers: ["Portsmouth", "Roseau", "Marigot", "Saint George"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Ecuador?",
    answers: ["Guayaquil", "Cuenca", "Quito", "Lima"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Egipto?",
    answers: ["Alejandría", "Guiza", "El Cairo", "Luxor"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de El Salvador?",
    answers: ["Santa Ana", "San Salvador", "San Miguel", "Tegucigalpa"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Emiratos Árabes Unidos?",
    answers: ["Dubái", "Sharjah", "Abu Dabi", "Mascate"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Eritrea?",
    answers: ["Keren", "Asmara", "Massawa", "Jartum"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Eslovaquia?",
    answers: ["Košice", "Prešov", "Bratislava", "Viena"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Eslovenia?",
    answers: ["Maribor", "Celje", "Liubliana", "Zagreb"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de España?",
    answers: ["Barcelona", "Valencia", "Sevilla", "Madrid"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Estados Unidos?",
    answers: ["Nueva York", "Los Ángeles", "Chicago", "Washington D. C."],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Estonia?",
    answers: ["Tartu", "Narva", "Tallin", "Riga"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Esuatini (Suazilandia)?",
    answers: ["Manzini", "Mbabane", "Lobamba", "Maputo"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Etiopía?",
    answers: ["Dire Dawa", "Adís Abeba", "Mekele", "Nairobi"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Filipinas?",
    answers: ["Ciudad Quezón", "Dávao", "Manila", "Cebú"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Finlandia?",
    answers: ["Espoo", "Tampere", "Helsinki", "Turku"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Fiyi?",
    answers: ["Lautoka", "Nadi", "Suva", "Apia"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Francia?",
    answers: ["Marsella", "Lyon", "París", "Burdeos"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Gabón?",
    answers: ["Port-Gentil", "Franceville", "Libreville", "Yaundé"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Gambia?",
    answers: ["Serekunda", "Brikama", "Banjul", "Dakar"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Georgia?",
    answers: ["Kutaisi", "Batumi", "Tiflis", "Ereván"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Ghana?",
    answers: ["Kumasi", "Tamale", "Acra", "Lomé"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Granada?",
    answers: ["Gouyave", "Saint George", "Victoria", "Bridgetown"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Grecia?",
    answers: ["Salónica", "Patras", "Heraclión", "Atenas"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Guatemala?",
    answers: ["Mixco", "Villa Nueva", "Ciudad de Guatemala", "San Salvador"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Guinea?",
    answers: ["Nzérékoré", "Conakri", "Kankan", "Freetown"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Guinea-Bisáu?",
    answers: ["Bafatá", "Gabú", "Bisáu", "Conakri"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Guinea Ecuatorial?",
    answers: ["Bata", "Malabo", "Ebebiyín", "Libreville"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Guyana?",
    answers: ["Linden", "Georgetown", "Nueva Ámsterdam", "Paramaribo"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Haití?",
    answers: ["Carrefour", "Delmas", "Puerto Príncipe", "Santo Domingo"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Honduras?",
    answers: ["San Pedro Sula", "Tegucigalpa", "La Ceiba", "Managua"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Hungría?",
    answers: ["Debrecen", "Szeged", "Budapest", "Miskolc"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de India?",
    answers: ["Bombay", "Bangalore", "Nueva Delhi", "Calcuta"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Indonesia?",
    answers: ["Surabaya", "Yakarta", "Bandung", "Medan"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Irak?",
    answers: ["Basora", "Mosul", "Bagdad", "Erbil"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Irán?",
    answers: ["Mashhad", "Isfahán", "Teherán", "Shiraz"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Irlanda?",
    answers: ["Cork", "Limerick", "Galway", "Dublín"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Islandia?",
    answers: ["Kópavogur", "Hafnarfjörður", "Reikiavik", "Akureyri"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Israel?",
    answers: ["Tel Aviv", "Haifa", "Jerusalén", "Rishon LeZion"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Italia?",
    answers: ["Milán", "Nápoles", "Turín", "Roma"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Jamaica?",
    answers: ["Montego Bay", "Spanish Town", "Kingston", "Portmore"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Japón?",
    answers: ["Osaka", "Kioto", "Yokohama", "Tokio"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Jordania?",
    answers: ["Zarqa", "Irbid", "Amán", "Russeifa"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Kazajistán?",
    answers: ["Almaty", "Nursultán (Astaná)", "Shymkent", "Karagandá"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Kenia?",
    answers: ["Mombasa", "Kisumu", "Nairobi", "Nakuru"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Kirguistán?",
    answers: ["Osh", "Biskek", "Jalal-Abad", "Dusambé"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Kiribati?",
    answers: ["Betio", "Bikenibeu", "Tarawa Sur", "Funafuti"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Kuwait?",
    answers: ["Hawalli", "Salmiya", "Ciudad de Kuwait", "Farwaniya"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Laos?",
    answers: ["Luang Prabang", "Savannakhet", "Vientián", "Pakse"],
    correct: 2,
  },
];

export const optionsInit = [
  Math.round(questionsArray.length / 4),
  Math.round(questionsArray.length / 3),
  Math.round(questionsArray.length / 2),
  questionsArray.length,
];
